[
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想在邓小平理论的基础上，继续回答了一系列重大问题，归纳起来就是深化了（）",
        "option": [
            "对中国共产党党建规律的认识",
            "对社会主义发展规律的认识",
            "对中国共产党执政规律的认识",
            "对中国特色社会主义的认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833357044711424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "为什么发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833355136303104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，社会主义社会的基本矛盾仍然是（）。",
        "option": [
            "敌我之间的矛盾",
            "人民内部之间的矛盾",
            "人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾",
            "生产力和生产关系之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833360538566656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的主要内容是（）。",
        "option": [
            "武装斗争",
            "统一战线",
            "党的建设",
            "没收封建地主阶级的土地归农民所有"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833362602164224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "系统论述社会主义初级阶段理论的是：（）",
        "option": [
            "党十二大",
            "党十三大",
            "党十四大",
            "党十五大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833359016034304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833364850311168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党着力推进国家安全体系和能力建设，设立（），完善集中统一、高效权威的国家安全领导体制。",
        "option": [
            "中央国家安全委员会",
            "中央国家安全局",
            "中央国家安全指挥中心",
            "中央国家安全工作处"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833352917516288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命时期的统一战线包括两个联盟，其中基本的、主要的联盟是（）。",
        "option": [
            "工农联盟",
            "工人阶级和其他劳动人民的联盟",
            "工人阶级同民族资产阶级的联盟",
            "工人阶级同可以合作的非劳动人民的联盟"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833362656690176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的第次代表大会，将科学发展观写入了党章（）。",
        "option": [
            "十四",
            "十五",
            "十六",
            "十七"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833355182440448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义，总依据是()，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "党的总路线",
            "社会主义和谐社会",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833353710239744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国的命运一经操在（）的手里，中国就将如太阳升起在东方那样，以自己的辉煌的光焰普照大地。",
        "option": [
            "无产阶级",
            "人民自己",
            "中国共产党",
            "优秀党员"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833363822706688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东创造了全党通过（）进行马克思列宁主义思想教育的整风形式。",
        "option": [
            "批评",
            "自我批评",
            "批评和自我批评",
            "惩前毖后治病救人"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833363885621248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是",
        "option": [
            "毛泽东本人的思想",
            "以毛泽东为代表的第一代中央领导集体智慧的结晶",
            "中国共产党集体智慧的结晶",
            "包括毛泽东晚年的思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833364380549120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "()是党的纪律中最重要、最根本、最关键的纪律。",
        "option": [
            "群众纪律",
            "组织纪律",
            "政治纪律",
            "保密纪律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833354511351808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党始终坚持（）的利益高于一切。",
        "option": [
            "工人阶级",
            "人民",
            "集体",
            "组织"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833357074071552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东首次提出“马克思主义中国化”命题是在（）。",
        "option": [
            "八七会议",
            "遵义会议",
            "瓦窑堡会议",
            "六届六中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833364254720000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平关于社会主义本质的概括中“解放生产力，发展生产力”指的是",
        "option": [
            "生产关系的地位",
            "生产力的基础地位",
            "社会主义生产目的",
            "共同富裕的目标"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833357778714624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东的《反对本本主义》是党的重要文献，它主要是为了反对（）。",
        "option": [
            "“左”倾错误思想",
            "右倾错误思想",
            "经验主义",
            "教条主义错误思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833364367966208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党十一届六中全会通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了科学表述（）",
        "option": [
            "我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "我国社会主要矛盾仍然是无产阶级同资产阶级之间的矛盾",
            "我国社会主要矛盾是官僚资本同民族资本之间的矛盾",
            "在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833358848262144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是（）。",
        "option": [
            "建立一个什么样的国家，怎样建立国家",
            "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党，怎样建设党",
            "实现什么样的发展，怎样发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833357543833600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前的历史时期要正确评价（）。",
        "option": [
            "不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期",
            "不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期",
            "改革开放时期是建立在对改革开放前时期否定的基础上的",
            "改革开放前的历史时期为改革开放提供了制度基础和物质基础"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738833360039444480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，科学发展观（）。",
        "option": [
            "第一要务是发展",
            "核心是以人为本",
            "基本要求是全面协调可持续",
            "根本方法是统筹兼顾"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833355476041728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准；",
        "option": [
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力",
            "是否有利于提高我国的国际影响力",
            "是否有利于提高人民的生活水平"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738833358596603904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（）。",
        "option": [
            "它反映了社会主义代替资本主义的客观必然性",
            "它反映了我国的基本国情",
            "它是由生产力落后，商品经济不发达的客观条件决定的",
            "它的历史任务是实现工业化和经济的社会化、市场化、现代化"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833357925515264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党要始终代表中国先进文化的前进方向，就要（）。",
        "option": [
            "坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导",
            "大力培养一代又一代“四有”新人",
            "加强社会主义思想道德建设",
            "继承和发扬中华民族的优秀文化传统"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833357208289280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持独立自主，就要坚持（）。",
        "option": [
            "中国的事情必须中国人民自己处理",
            "独立自主的和平外交政策",
            "去全世界称霸，搞扩张",
            "把自己的意志强加于人，干涉别国内政"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738833363428442112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1738833364590264320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东晚年在对中国社会主义建设道路的探索中出现的最主要错误是（）。",
        "option": [
            "经济建设上急于求成",
            "对社会主义建设的长期性认识不足",
            "阶级斗争扩大化",
            "党和国家领导制度上存在某种缺陷，如何建设社会主义的问题"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1738833359871672320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国共产党的历史使命，就是统揽()，在全面建成小康社会的基础上全面建成社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833354603626496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833354616209408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在资本主义工商业改造中，高级形式的国家资本主义包括了以下形式（）。",
        "option": [
            "委托加工、计划订货",
            "统购包销和代购代销",
            "个别企业的公私合营",
            "全行业的公私合营"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738833360760864768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是在科学判断党的历史方位基础上提出来的（）。",
        "option": [
            "我们党是领导人民为夺取全国政权而奋斗的党",
            "我们党是领导人民掌握全国政权并长期执政的党",
            "我们党是在受到外部封锁和实行计划经济条件下领导国家建设的党",
            "我们党是在对外开放和发展社会主义市场经济条件下领导国家建设的党"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738833357116014592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党代表中国先进生产力发展要求必须履行的重要职责包括（）。",
        "option": [
            "大力推动科技进步和创新",
            "保持国民经济高速增长",
            "不断用先进科技改造和提高国民经济",
            "努力实现我国生产力发展的跨越"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738833357283786752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "处理好改革、发展、稳定的关系，（）。",
        "option": [
            "要坚持把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来",
            "把改善人民生活作为正确处理改革发展稳定关系的结合点",
            "在保持社会稳定中推进改革发展，通过改革发展促进社会稳定",
            "要增强改革措施、发展措施、稳定措施的协调性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833354934976512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国的成立标志着中国（）。",
        "option": [
            "进入了新民主主义社会",
            "进入了社会主义初级阶段",
            "进入了过渡时期",
            "结束了半殖民地半封建的历史"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738833362014961664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的领导者是无产阶级，因此无产阶级的先锋队——中国共产党的成立是新民主主义革命的开端。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833362249842688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国资产阶级包括官僚资产阶级、民族资产阶级和城市小资产阶级。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833362350505984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是实现中华民族的伟大复兴的中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833354679123968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833364422492160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833353601187840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的党的十四大系统总结了改革开放以来十三年取得的巨大成就，同时指出：“我们党所以能够取得这样的胜利，根本原因是在于十四年的伟大实践中，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、逐步形成和发展了建设有中国特色社会主义的理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358223310848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1949年新中国成立标志着社会主义制度在中国正式建立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359309635584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十四届四中全会通过了《中共中央关于加强党的建设几个重大问题的决定》，分析了党的建设面临的形势，指出，“党必须善于在改革开放的新形势下认识自己、加强自己、提高自己，认真研究和解决在自身建设中出现的新矛盾新问题”",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833358311391232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来，特别是十三届四中全会以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索，是“三个代表”重要思想形成的实践基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833356679806976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的开创之作",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833357359284224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的根本指针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833355656396800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "武装斗争是中国革命的唯一形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833362321145856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833354045784064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的思想路线的实质和核心是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833356633669632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从新中国成立到1976年去世，毛泽东多次犯错误，尤其是“文化大革命”的严重错误，说明毛泽东不是一位伟大的马克思主义者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359544516608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是团结全党进行伟大政治斗争的中心环节。",
        "option": "",
        "answer": "掌握思想教育",
        "id": "1781196877589381120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1781196881120985088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1781196880554754048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1781196879581675520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的第一要义。",
        "option": "",
        "answer": "推动经济社会发展",
        "id": "1781196880688971776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    }
]